2019 Summer Internship / Placement 綜合討論區（2）

繼續 大家加油努力

2019 Summer (Winter) Internship / Placement 綜合討論區

大家係year幾同報啲咩？ 點解個GT/MT post多咁多人

個個都搵哂Intern 得返我呢件垃圾

你搵咩啊
我見好多人報pwm programme

有無人報咗HKMA? headcount幾多？

CLSA 既 alternative liquidity pool semester intern 值唔值得做

30 around?

聽講interview hea到爆，此話當真？

For Intern係

8大 gpa過3.5 報咩好

Accenture consulting?
Swire ?

有冇人報左華興資本

Pwma? Applied

報左幾次都無人理

咩intern?

Social Science

有冇人收到gs cs final round

4

加油

有無人有搵Family Office

Post office 都準備搵喇

求Food bank offer

睇吓cigp

credit Suisse

Video in 絕無意義
它不會扭轉HR 的心意

Ibd，早幾日收到email約interview，所以好奇有冇其他人都收到

Summer? 無見過

係summer呀，其實我幾想做不過已經簽左其他offer 華興呢幾年真係上得好快

收到咩offer

又一日

Ching係報香港定上海北京？

香港呀

介唔介意講下邊到搵

佢官網，不過佢用果d 大陸recruitment system填完冇acknowledgment，以為石沉大海，過左成個月先有email update

官網好似得番上海北京

印象中9月至10月尾仲有香港，而加應該deadline晒

唉

報clsa 啦仲未dead

你咩background？ 同主要報咩division

一言難盡

等啲法資開再報下啦
同啲buy side firm

巴打依加你又點

8大engine仔
Gpa 3.2 好驚搵唔到intern
大公司係咪唔洗諗

算有個offer 但唔係我最想要啦

朋友三大都做哂Placement

有得揀已經好好

Placement 要求係咪低d
我yr two做左一個無咩特別嘅公司
今年yr three 應該大公司都收皮

Engine都好慘 但畢業應該Ok

有無interview 黎緊or in 左等緊

In過唔少 衰哂 暫時無曙光
下星期見間Family Office
係幾有興趣但我之前做開大FI
有種失去focus 既感覺

你year幾？FI係fixed income？
無嘅今年headcount少左無辦法
family office 學野好啲啦你之前已經攞過big name exposure

見步行步 迷失中

加油
我之前都衰左幾次superday

有時候係因為人太強 有時候係唔Fit

收到 BNP

Bnp summer intern?

Pwma

巴打咩背景 GG

Bnp好似都有2round interviews?

辛苦咁耐為乜

早知報CITIC算

有人收到gs 2nd round 嗎

有無人in pwma 大新？

無大咪做細 有咩計

三大 yr 2 gpa 3.5

依家收到apt test only

其實呢個post有無telegram group

唔該

Citic 都無聽人講收到 interview

CS

專心返工啦

你放假咩

準備好

成班有工開既成功人士

入得superday 能力唔差太多，可能有啲位嘅表達意見個flow 同structure 人地說服力好啲

真係好luck base，唔好放棄

有反思過啦...巴打希望你有更好Offer啦

慘慘豬又要ot

想做Apprentice

上面咁快有summer offer

大家咁話
黎緊多啲本地銀行dbs 會開仲有機會

有冇人pwma boc已經有offer

DBS都想做 只怕入唔到

個個都想做

你咪做緊

有料實有人要 無需過分擔憂

想問HSBC係咪未開？ 見佢全部都寫close / reopen in Aug

intern 10月dead

想等埋sem1 成績先報已經無份 仲有無咩bank still opening?

non-ibank 啦大把2-3線本地銀行 可以報

例如呢？做過big4 summer 對入ibank有無用？

DBS, credit agricole，soc gebln，本地銀行我唔熟可能東亞大新恆生ocbc 呢啲掛

big4 咩同你報咩
我自己對big4無咩好感

有得揀就係

有冇人討論下big4 summer intern

報左邊間

EY

想問有無人in過/報左 Bloomberg intern (customer support)

In衰左但唔知衰咩

有既

move on 下啦

有啊努力緊

識人有offer了

想問下其實WAM participating 既公司又唔係好出名 點解仲咁多人搶

無offer你估我想

話就bro 你今個winter 做咩part time intern

唔講了

wuwu

報完hkma confirm email 都無 係自己打錯email定佢error

係咪都係今年報 用video interview？
知唔知會問咩問題

唔太記得 無Technical

渣打做完個test就收左皮係咩玩法

Same

K記開左咩

靜係記得D記未

用手做 我應該答咩

有無人知渣打個VI 幾耐會dead ?

Pwma?

No, Corp fin

有冇文科jj講下你地報咗啲咩 想參考下

咩文科先 可以好唔同

依加先做機會渺茫

too late la

拖咗兩個月啱啱先醒起...

報啲boutique 啦 fo 通常請完人

CV 得份垃圾intern 不過都會試下

咩background？only aim corp fin？

3大 Finance GPA ~ 3.3
其實前路好迷茫

都過咗minimum requirement la
咩進度有咩interview

一份都無 之前miss 咗好多d deadline 呢排先開始報 巴打你呢

你好我唔少啦...

留意住啲2線行opening corp fin 應該好多boutique

Ey 報完已經知無apt test做..

未有咁快喇？ 上年我報過 月尾先會process 叫你send document比hr
btw 我都未收到

Year3 三大second low 搵啲咩公司好?冇咩field特別有興趣
唔知summer做咩好

政府？

hsbc summer intern AC完唒未？

聽唔到咩消息

Front office 12月尾應該完

hi
想問big4 2019 winter intern係咪未開application?

完哂啦喎 除左KPMG

咁快
我見EY仲係show緊2018

應該未開？
我見E 2018winter 8月先開application?
求confirmm

你想幾時做先

2019 winter

可能我講得唔好 姐係今年9月

無咁快 同埋多數1-4月 instead of 9-12月

6號交咗EY Summer internship application到依家都無apt test
有無人知正常幾耐會有？

我都無

印象中會叫你send document 同填張form先

一樣無

凈係收到thank you letter

商科撚唔記得左報intern 係咪過晒deadline

Final year 仲有冇得報INTERN?

Depends

有冇人報左real estate consultant firm intern

同佢地講報master就OK，之前ac 得我唔係final year／master

big 4 細firm啦

CBRE JLL?

Yes

CBRE好似有通知

同系 我咩都報下

咁快

話咩keep in touch之類 你有無收到？

咩黎
你email收到？
我今日先報

唔容易架 睇你咩U

依加有咩intern 可以報
想今年summer 有intern

學校先難講 你高GPA都唔代表你過到

其實要有唔難 關係係咩intern...

關鍵

想問有冇人apply左OTPP 個summer intern
我submit application 10個鐘之後就reject左我
利申三大gpa過3.3
係咪要好高gpa先得

有冇人收到Deloitte 一年intern offer

國泰INTERN無AVIATION 活動唔知點填

Teachers Pension Fund?

被學校shortlist左先啦

唔錯啊

唔一定既

year 2 有咩好報 個個都好似只請year 3

咩都報下

係

我GPA<3.3未收rejection 佢email 你？

係
唔知係咪因為我gpa填左major gpa
成日都覺得死得不明不白

早知其實好過無消無息

讀acct想做marketing intern報咩好 loreal好似要好高gpa先請

Placement?

programmer intern 係唔係搵笨？

何解？

你指loreal?我見佢好似半年

有無咩intern可以介紹下
完全唔知有咩同銀行有summer intern

見到就報

loreal 得placement
同埋gpa唔關事

係啊 要時間做

但我major acct 如果gpa都唔高 會唔會影響好多

唔會 入面勁多non business major人做

咁可以試試 你做過？

做過一年

學唔學到野？

睇你咩brand咩team啦
點都有野學嘅 始終做半年/一年 佢點都俾啲野你自己handle

如果今年year4....佢會唔會請呀嗱

應該會 其實佢好flexible
最重要都係 interview

唔該晒你呀

Summer intern 係咪大多sem 2開始報
Sem 2 去exchange 係咪好輸蝕

唔會

有咩international bank未dead

無 等下年啦

International food bank

有冇人知PWC個app test入面5部份有冇得分開做, 定係要一次過做哂

Why not

姐係可以? 諗住做住兩PART先

唔會話因為係外國而miss左面試機會咩
Plan緊下年exchange

影響唔大

有無人知律政司non law其實點揀人

上年衰左
我覺得係視乎你學校

咩意思 如果hku cg 過3.3有無機
但啲人又話學校會nom人
係咪無nom就無機

當然

究竟佢點nom人

問Career Office

有人收到gs 未

少時唔努力
依家咪乞食。。。

你地cv會唔會寫related coursework
Btw engine intern好似得幾間大公司出左po

乞左好耐 少年你太年輕了

有無ching 知道pwma 幾時派offer?

邊間

邊間都好啦 我係dahsing 既

put them next to your gpa

有冇apply左ey嘅ching知 如果冇學過任何IT program 個questionnaire點填 嗰題好似一定要揀一個

咩background

唔係BBA 真係原罪

渣打intern 易唔易入

有phone in?

Return rate and intern headcount quite low

有無人知CLP summer intern係咪好難入

係 可能仲難過大Bank

如果係public affairs個邊係咪都好多人爭

到到都多 工程最難

三大低gpa有無好報 big4 minimum大約幾多

大家好 想問下dtt 同kpmg 係咪都未開summer intern? 見到dtt 得year placement 同埋kpmg 仲寫緊收緊winter

報咗咩聲氣都無

報到咩stage?岩岩收到video in

有咩gap sem intern性價比高
淨係識hsbc hang seng coop
諗住year 4 sem2 defer做

淨係知Hsbc Hase性價比都唔高

Big 4 technology?

我9月已經做左

HSBC 高少少 恆生就人好少少 綜合意見

其實defer做hase coop真係值得？

好睇你CV

如果係有間港資既跨國貿易公司+big 4 intern做底呢

唔洗啦
用summer時間返intern好過

巴打覺得big4 intern定bank intern(dbs/渣打）
對於將來報MT會易d

寧願你簡hsbc

睇咩人 三大都唔少人做過

你入到渣打就一定係渣打

有無人報過pvh/calvin klein intern

Pvh報左個

係咪gs pwma，係既話我識人上上星期去左interview

video in 定face in

Face in

兩個星期前先收到video in

thanks by the way

應該係上上星期尾或者上星期頭啦，唔太記得實際幾時，但肯定係face in

你朋友一定好勁

被屌打

報咗咩呀 我想報PR

Buying

巴打咩背景

Socsci

我education pvh係咪又好難入

報完未有test wor

你啱啱submit 咗個application ?

幾日前

咁由佢 反正是但9報唔太志在big4

Big4 着重Apt test 多啲定gpa多啲

點解去到pwc個page summer intern冇link

dead咗咪無

佢寫住2月前apply ?

係下面有applynow scroll底啲

想問有冇人報咗Accenture?
Job post叫人attach transcripts 但係去到application form 就叫人唔好attach transcript during initial application
咁應唔應該attach?

未做

有無人報咗EY?連apt test都收唔到

求介紹 想搵一個sem defer做intern

好驚

應該未出apt test姐，我見好似冇人有

勁 加油

Pwc個apt test係咪application入面禁個assessment

同問

係72小時內做？
我見佢寫住2月20先due

LM

黎緊去半年exchange 有冇啲intern係可以skype interview之類 唔係香港驚返到黎乜都冇得做

唔少都有

係咪apt test同personality questionnaire
我仲未做

你嗰係咪group case in 嗰啲黎架？定好technical？

有無人知KPMG winter internship - Finance 其實係咪姐係做audit

聽日1245

Not..係做accounting dept

Corporate Functions 唔太建議做迫科

羡慕

講多啲嘢啦到時，我後悔講得太少，應該無乜希望

多啲address 返groupmate

會唔會好technical

Sor 睇漏

其實點過vid in？
利申: 大部分vid in之後rejected

其實有reference letter有無幫助
幫助大唔大

讀engine既報咗邊幾間intern

有冇人收到Bnp interview?

BNP Summer/PWMA?

同問 我都搵咗好耐 好似未見有

二三線啲bank summer internship 係咪過曬
一間都唔見既

同等

急不及待想玩玩了

巴打有offer?

冇啦

Jefferies, clsa(bank性質），法資，boutique

lm

有無試過yr2 照報 for penultimate year 而成功既例子

好多

巴打咩U咩Stage?

想問有冇人報左CLSA 收到消息?

Mei deadline

Pwma programme yes, normal programme rarely

啱啱收到KPMG interview 要做excel test (VBA) 但我無學過 有無ching 做過 ? 難度如何?

放心好易 你識整hello VBA就得

係唔係 報左 finance dept 既 IT support team

有冇收到confirmation email? 我收唔到

冇

Winter intern?

Meh intern? Winter?

Kpmg finance dept winter intern

Yes KPMG finance winter intern 應該唔係IT support team

考埋VBA 堅野

其實如果將來想行Banking 路線但 take Gap sem 做big 4 intern 是否不智?

Depends on your aim

渣打intern仲有冇得報

你入到去就知得一條team先要搞 system 野 所以先要考excel test

一大文科cg啱啱過3報咩summer 會大啲機

Ngo

一大文科，有年grad嗰陣八成人都過三，啱啱過三分分鐘bottom 20%，祝好運

不過都唔驚，街外人唔識分，無咩特別興趣嘅咪咩都報吓

有無engine巴打
去俄國做核電廠
定留係本地做
本地大公司驚唔夠人爭

雖然俄羅斯個個都未知有無offer
但問定先
因為個邊offer應該早過香港出offer

利申非三大 3.2左右ME仔

只怪yr 1 2 唔讀書

HKMA有無updates

有reference letter應該apply嗰時upload埋再帶去interview
定係唔使upload 淨係帶去in

Why not?

想問pwc 大概幾時有interview?

同求

好出奇？

有無人有報boc operation trainee summer contract

無

會唔會係未出？我報左幾日都冇confirmation email

推

HKEX係咪報左就有online assessment 做？

八大Social science yr2 唔過3
完全no idea搵咩intern做
望過政府 又望過自己department都冇岩自己

NGO?

應該係 我都今朝收到 明明仲未dead

有冇人收到hksi scholarship 通知

又係你 入圍？

冇工開呀師傅

Ey同kpmg summer intern係咪未出test

有冇人收到DB pwma offer

Pwma offer 唔係2月中先出？

KPMG開左application咩？ 點解我搵唔到

HKEX有無updates

quote錯

官網咪有

CLP sandwich 有冇人都有apply

CLP Summer

聽講ubs出咗喇喎

defer值得咩

原來recruitment day 個 key dates 係伏..

想問Jefferies 係2nd定3rd tier既ibank?

Apt test做得好趕 好多做唔哂

我上個禮拜先做完 bnp pwma 既 apt test 今個禮拜冇收到 interview係咪冇機

廢J表示無可能入到

巴打諗住報咩？

唉收唔到BNP 應該衰GPA

Google sin
Thx dude

呢度嗰個都臥虎藏龍

You can ask ur department haha

On9你咪係

幾時出架

Cityu嘅巴絲填GPA 會填3.0/4.0 定3.0/4.3（當你GPA係3）？

得3會寧願唔寫

Equities 同research good, i think they are better than French banks so maybe in hk lower 2nd tier

但係有啲system compulsory filling

其實點解個個都屌法資

Standard Chartered 係咪收晒人喇 十一月做完 HireVue 就無晒聲氣

想問有無人Ex做完Vi有下一步？

應該睇department front office應該啦其他都應該有hr in

咁快收到video in 你幾時收到apt test?

琴日朝早

大家覺得有咩1 year intern值得defer去做 ？
利申之前都有幾份intern經驗但公司唔出名

你想做既intern

除左ibank其他都不了

有幾多個返到啊

final in 絕無意義
它不會扭轉HR 的心意

應該未

隔咗咁耐又無聽過有人有消息

VI no news=waitlist

祝大家快啲有offer
開開心心放新年假

Pwma 交行 /icba/ dahsing / citic 有無收到offer?

各位好運

International wie冇咩用 寫cv唔會有人理
係hr眼中只會覺得你local搵唔到工先會出國做
除非出國係大公司（好似係

其實你呢個係萬能Key黎架喎
係hr眼中只會覺得你local搵唔到xxx先會做xxxx

Local要搵都搵到嘅
但見佢呢個幾好玩咁

睇你心態 想出國玩就international
想刷cv就local

所以我咪話睇公司名

我yr two做左個local
不過唔算大公司

有冇人上年報咗pwc winter intern
而家報Summer
佢話你已經交咗application?

有冇人做左hkex 個online assessment ？

大約會係點？？？？ 有咩準備

岩岩收到online interview, 係真人定鏡頭？

Ibank 1年嘅intern都好少，得6個月

重質不重量既，就算做summer2個月都夠砌cv啦

有幾多學生入到

間wie公司好似幾屈機

有無人報或者打算報disney professional internship

Scb cmb最update係咩stage?

Hv frd hr in, a month ago

諗住報，但唔知入唔入到
同埋無回音

3月先deadline喎

唔知報咩位

報了

Ching 報左summer?

其實係咪同pt無分別

報左

無咩朋友入到圍 想知佢點西人

我上年都有報又係冇消息

WSP係咪好易請

勁想問HR

報左邊個

有咩銀行Sumer intern可以報

PWMA 聽日 BMO 2nd round，好驚

PECC又石沉大海

1st choice 唔使in直接GG
2nd chocie 嗰份上星期send email叫我聽日in

出緊
有frd已經收到offer

Business

Summer 有消息？

準備GG 連跑兩round

Hr 完十世都冇follow up

冇講dresscode着咩好

禮拜日

星期一sor

法資開始咗？

介唔介意講咩practice

Scb請人少

BMO 同 大新

想知更多

ubs？

淨係記得中字頭

巴打報咗咩

standard charted個application係唔係只可以報一個?
我見佢唔同sectors 都開一個page for application

有冇人知道dtt嘅proj intern for external client service係做啲咩？

仲有得報?

剩係business?

PwC Summer咁快有interview ?

有冇人做咗PWC summer internship個supplementary information 好難

有冇人報左JLL CBRE有消息

有無人做左pwc summer internship既online assessment?
難唔難？

好煩

有無人in過exxonMobil

大家可否一齊整合下仲有咩 Open / 即將 Open 嘅 Application
Open：
HKEX - 31 Jan ()
Sun Hung Kai Properties - 31 Jan ()

即將 Open：
Bank of China - 2018: 1-20 Mar
Hang Seng Bank - To Be Announced ()

上網apply佢照出email 話processing

支持呀

報commercial banking是否不智，係咪請曬人啦

Y

JLL 上年好似5月先有人理

非商科jj交流下暫時報左咩
暫時已報CLP disney同pvh

swire shk pvh 都有報
仲有無咩好報

社科

絲打讀咩

上面報哂

有冇人試過Disney 個PR internship

你報過邊間apt test用中文

Professional?

好衰 串9人

搵極都搵唔到呢2間今年幾時deadline,
因為有D野遲D先寫到落CV所以唔想apply住
有冇清知今年幾時deadline

好似冇帝 盡早啦

其實我諗survey frim都差唔多 冇商科咁早

有無人報左hsbc cmb
完全無消息

好多人已有offer

Disney intern係咪要cover letter

比左無壞

in 完
fuck up咗

Bank of Morteal

無事既

今日邊round

有人ac完有rej letter 我ac完乜都無

Waiting

有無year3 engine朋友講下會報咩intership

收到EXMO interview 嘅巴絲打year幾？有冇internship experience?

社科Penul, 你呢？

BBA Year 3

上年有冇做intern?

咁你即係屈我機姐

都有既

不過呢關開始同Cv無咩關係啦

報咗HKMA三個星期都無interview，再見了

皮已收

一齊

廢9 intern

有冇media jj報左rthk Intern

報緊wsp

小弟對呢類公司唔係好識 想問巴打仲有無報到其他/知道有咩呢類公司既選擇 因為我都係準備報中電政府港鐵個啲

政府好多重未開

有冇人有

報囉！

有無人有報hkbn summer intern

有

揀左邊個

Admin HR

可以呀 你有佢require啲skills咪得
係某啲post有要求你讀咩科姐

前日做完test岩岩收到video in 大幾會有咩問題

出左Test?

有無Engine既人去in

Technical

ey summer internship係咪未出online assessment

有無人知pwma已經出左offer？係咪得ubs出左？

唔止？

仲有咩出左？係咪中資？

應該無

有咩政府intern開始咗application
淨係識AO同department of justice deadline咗

有冇人有well Fargo second in 消息？

Technology?

Yes ar

好想要pwma offer

巴打報咗？

你得啦

報憂

你呢

已完
得3rd choice有interview
仲要fuck up 咗

3rd 係邊間

BMO

你係local定overseas? 個test係普通apt test?

Local啊 係啊一報完過幾日就要做果個test

點通知？

做verbal reasoning 覺得難，係咪代表自己英文好撚廢

巴打讀law?

咁睇黎又無

我諗無1百份都50份 已經由報MT無回音 搞到要讀postgrad 等開學報intern都無

telegram: ansonkhk

費事係到講咁多

呢個Post 又湊合一對

EY summer有apt test未？

未收到

Apt test

你並不孤單

係咪就dead

大新intern出左？

Pwma or summer intern ?

巴打今年year幾？

有無收到 pwma local or Chinese bank 既offer?

開咗2019 Summer intern group

之前 phone in, hr 話 final in 大概23/1開始, 但我到而家都無消息 應該收咗皮

有冇人報過恆生summer intern
有friend話恆生co op programme係人都請

btw gpa唔過3係咪都係唔好發夢可以碌到入big4 summer intern 利申非三大acct

same ask

關心下戰友 易入過HSBC summer intern咁囉

呢排讀書又忙

放完假再打算啦 好攰啊

不要再說了

Apprenticeship 係咪after deadline先做test定rolling basis?

Rolling

竟然

交完會再screen人？

真架？

hsbc placement 大概幾時可以apply

無時間做了

過年都未有offee

無Offer啊

KPMG搵左好耐都係得winter
邊到開左summer

有無人apply左國泰 知唔知有消息未

想問有冇人知恆生嘅summer seed programme同internship 有咩唔同? 係咪summer seed就係淨係focus係個4個position同埋攞MT fast track?

Ching知唔知可唔可以同時報apprenticeship 同co op?

Transcript 係咪一定要交？如果暫時無點算？

我想問下其實公司會唔會係dealine前已經開始叫人in?
同埋好早sd同deadline前幾日先sd有冇影響

巴打做一年？

Many rolling basis

求指教
有無巴絲聽過
Prudential Internship Programme of Financial Advisory 2019

好似幾正但sound too good to be true
係唔係伏黎

應該都係sell保險

Financial planning

未必exactly係保險嘅 但係咪又係同AIA financial planning個d一樣 有咩咁too good to be true
你話Prudential Investment就話正姐

Investment 佢成日請人做半年

後悔了 可能排SCB機會仲大

好大機會有return?

依家有邊間出咗pwma offer啊

靜係知我衰左

個file size大過1MB點算 明明得幾頁 但壓縮左又會朦

放少d野？

連email都收唔到

EY?

想問下有無人in 左SCB panel in?
Format大約係點樣？

睇你係咪大公司 既pt 啦 如果係 放下無妨

KPMG同Deloitte summer internship係咪未有得報 報

同想問

緊係唔會 做左一日都照寫 interview呃到人就得

個人喜好

大新 pwma 已出？

咁快手！

EY果份野佢話要print岀黎同簽名
但份野冇位簽 可唔可以唔印

咁好多人都死得啦

ey出咗通知？巴打幾時交application同幾時收到通知既？

祝大家快啲搵到煙腸

aidiu

生活艱難

乞食啊

求天降offer

出咗喇 ？

冇收到email叫你合埋d資料做一份pdf咩？
Btw
我是但搵左個位簽

政府summer intern 點報？

出左了

想問係咩dept

新年放假了

出左啦?

外國u SocSci year 2到底有乜好報

Add oil

一月中報 上個禮拜五收到email話交documents
利申 三大acct gpa極低

報audit ?

係呀

個個最後應該都會收到 上年year 2照報照收到

我一月尾報，但冇收到email

HKEX有冇消息？做完apt test後？

遲下就有喇 正常佢根據個set document去screen

EY係咪未出tax intern

send job application email唔記得attach cv同cover letter
仆街了 份工仲要係我好想做, 睇黎interview都唔會有了

新年快樂

有冇人收到hkex online assessment?

收左

勁抽

知唔知係咪一般verbal, numerical, logical
做親apt test都打定輸數 淆底唔敢做住

係呀 仲有personality

不過online assessment 佢好似都有揀過 我有個friend報左都無

我收左好耐 但仲有冇其他消

24號收到online assessment 28號收到Candidate Questionnaire

Same 然後沒有然後

Summer 6月先開始
依加先2月
俾d時間人做野

好驚無工開

得你驚咩

我剩係收到questionnaire 冇assessment

我兩個星期前做左但都無消息啦
你地有無報埋hkma sfc?

SFC未開？

唔係好清楚 因為其實以前都做過sfc 所以hkex hkma唔知做唔做好
sfc既話愈早報愈好 佢係deadline 前其實已經收哂人

HKEX我一月已經做左online assessment 做完過幾日就要做video interview 好似得五日限期比你做

有無人已經做左hkex?想知形式似唔似其他apt test

做左 似 仲淺d

未做過apt test 一嚟就做hkex有啲淆

未有offer 冇乜心機過新年

講呢D 做緊功課

btw我想問一問大家知唔知year 3 summer 做 ibank intern大唔大機會有return offer?

擔心緊下年市差少quota

新人lm

有冇人報左standard chartered markets？

你一定有Return

Ching 有冇offer?

已經有offer? 勁

係我地廢姐

有人拎咗offer啦 不過又未必得一個位嘅

有冇人有報mizuho

我global markets 做緊

你勁

上glassdoor 見到scb 仲有post
standard chartered仲有summer intern未dead?

想問deloitte summer intern係咪得consulting 報
其他department 係咪未開

pwc summer intern 係咪已經出哂apt test
我31號先apply仲未有

想問下依家仲有冇邊間intern可以報

Apply完就做左

但係pwc個system好古怪
我就咁經pwc個網去搵internship,就search唔到pwc tax+ assurance個summer intern
但係我經一個求職網禁入去pwc個system，就見到pwc個summer intern + apply埋 + confirmation email ,但就係冇apt test

Scb? Not financial markets meh

無回音1st in 之後

我都有

咁多神人係哂到

Apply完就即刻出apt test la啵！Email有一條link五個task(verbal, logical, numerical, eng, personality) + 另一條link答三條問題
72小時內做

ibank 好早interview summer d offer都出晒啦 不過year 3 想搵份大機會有return offer既summer intern搏下所以想問下

Push

我記得佢好似唔係分開收 遲D會有一個Internship出 同埋deloitte簡岩先apply 因為佢有限你apply幾多個position (唔記得係咪2個?)
上年我apply左deloitte club 同佢一個technology project intern 佢就唔比我apply broad-based 收果個 summer intern 所以結果我冇報deloitte
如有錯誤，請多多包容

咁是咪依家tax同audit 都未開

好似只能報一個？not sure

Not yet

不過講真，banking 黎講請mainlander headcount比local 多勁多，可能準備同大陸接軌了

一直都接緊

咁又係

有時候會覺得前途茫茫 自己都未管得掂 咩都唔到我理

Ching 報咩division

唔重要 有Offer先再講 祝你新年順順利利

梗係重要啦，例如ibd 根本好少headcount 俾local，不如轉戰transactional banking/pb 個啲重好

係咪有報就有

不過聽人講swire唔收local
有friend上年in 到second round 全部外國大學
不過我老報左

Hsbc apprenticeship phone in有咩要留意同埋會問咩？

Pwma 幾時出 result??

咁快有phone in? Apt test難唔難？

Apply左一個禮拜多d
肯定係rolling base
btw apt test幾易下

下兩個禮拜先攞到transcript啊唉，諗緊好無apply左先

邊間咁耐都未出

Uk

我apt test都收唔到 咁快俾人踢走

我都係 咁奇怪既

報左外資？

好難呀做唔切

我報左外資 味收到offer

除左hsbc之外
仲有無銀行summer intern 可以報

我收到questionaire先 過幾日再收到assessment

好快

HSBC 仲有咩報？恒生可以報

UBS BNP

Ey派咗apt test?

Hang Seng Summer Seed Program

我無收到

等緊Summer Intern 呢個少位又難入

我都未 所以想問吓

有return offer?

Summer seed上年ard 10個得3個有mt ro

Seed仲要難入唔少

係 全部gpa都好高

上年 係咪得rbwm 選擇

都係等Summer Intern

PWMA出曬？

大新有無人收到？

Yup

今年有cmb gb

咪仲難入

Hsbc apprenticeship phone in 通常會問咩？

同埋難唔難入？

難入過COOP

巴打都收到phone in? 可以一齊交流下

我約咗星期五 phone in

宜家做緊 可以交流下

我下星期先phone in 有咩要注意

tg傾?

Apprenticeship program 睇softskills 多，答bahavioural圓滑啲就ok

不過有offer個啲通常都係女仔+幾靚

咁靚仔呢？

五大 yr3 gpa3.3 文科 上年做過大公司intern 暫時今年未開始搵 應該由邊啲著手？見好多都未開

都有，不過就一定唔係我呢啲毒撚樣

有冇試過phone in? 大概係點

1. Line manager face interview

應該重有一round，但係唔好對salary有太大期望，通常剩係1x k，相比之下summer intern 既話 front office 55-75k，下年一齊加油吧

出咗final in already?

Commercial banking 2xk，已經好好了

standard 問題, 好簡單

我就唔太肯定summer apprenticeship會問乜，不過通常final round都唔會太technical，反而睇你fit 唔fit 個team，likability etc.